# Примеры работ

### spi_mem_stm32

​	В папке пример драйвера для spi флешки из проекта на stm32h750, в нем использованы DMA, SPI, FreeRTOS. Помимо этого на плате при помощи CubeMX настроены UART, TIM-ADC-DMA, SD карта, USB Host Mass Storage, QSPI внешние флешки в Dual режиме. 

Портирован загрузчик для внешних флешек:

<img src="stm32_loader.jpg" style="zoom:60%;" />



### web_react_esp32

​	ESP32. В папке приведен пример фронтенда (react/js) и кода микроконтроллера на C. Для наглядности имеется пара скриншотов и gif.

### generate_polynoms_python_C

​	Разрабатываемая система (на LPC4078) имеет датчики температуры и давления, полиномы необходимы для преобразования, измеренных частот, в температуру и давление, при чем исходный показатель давления имеет зависимость от температуры. 

### json_parser_generator_python_C

​	При парсинге приходящих JSON данных на контроллер возникает много рутинной работы (на языке C) при добавлении новых параметров в JSON, помимо обработки текста нужно проверять граничные значения или соответствия перечислениям, после чего выдавать читаемую ошибку. 	Я разработал генератор (на Python), который по JSON Schema генерирует код для парсинга с использованием библиотеки [JSMN](https://github.com/zserge/jsmn). К тому же по этой же JSON схеме можно генерировать Web форму для заполнения, например, [react-jsonschema-form](https://github.com/rjsf-team/react-jsonschema-form). Но есть ряд ограничений - парсит только небольшую часть JSON схемы (например шаблоны работать не будут) и нужно соблюдать уникальность имен объектов и перечислений потому что Cи : )
